
2011-02-23T18:10:0Z
kultur-sanat
Uluslararası Plastik Sanatlar Derneği (UPSD) tarafından Beşiktaş Akatlar Kültür Merkezi'nde düzenlenen panelde 'İnsanlık Anıtı' etrafından dönen tartışmalar ele alındı. Panelin başlangıcında Fazıl Say mini bir konser verdi. Programa; Tarık Akan, Eyüp Muhcu, Ercan Karakaş, Bedri Baykam, Mehmet Aksoy, Turgut Kazan konuşmacı olarak katıldı. Panele konuşmacı olarak katılan İnsanlık Anıtı heykelinin mimarı Mehmet Aksoy, yaptığı eserin Kars Belediyesi tarafından tanındığını ancak Başbakan Eroğan'ın, "Ucube" değerlendirmesinden sonra heykele sahip çıkılmadığını söyledi. Aksoy, yaptığı eserin kaçak bir eser olmadığını ve kesinlikle sit alanı içinde yer almadığını ifade etti. Belediyenin Başbakan Erdoğan'ın lafından sonra sahip çıkmadığı heykelin temellerini belediye işçileriyle birlikte attıklarını kaydeden Aksoy, fotoğraflarla heykelin yapım aşamasındaki çalışmalarını gösterdi. - İSTANBUL 5 3 1 0
